

List of commands:

agent-printf -- Agent-printf "printf format string"
append -- Append target code/data to a local file
append binary -- Append target code/data to a raw binary file
append binary memory -- Append contents of memory to a raw binary file
append binary value -- Append the value of an expression to a raw binary file
append memory -- Append contents of memory to a raw binary file
append value -- Append the value of an expression to a raw binary file
call -- Call a function in the program
disassemble -- Disassemble a specified section of memory
display -- Print value of expression EXP each time the program stops
dump -- Dump target code/data to a local file
dump binary -- Write target code/data to a raw binary file
dump binary memory -- Write contents of memory to a raw binary file
dump binary value -- Write the value of an expression to a raw binary file
dump ihex -- Write target code/data to an intel hex file
dump ihex memory -- Write contents of memory to an ihex file
dump ihex value -- Write the value of an expression to an ihex file
dump memory -- Write contents of memory to a raw binary file
dump srec -- Write target code/data to an srec file
dump srec memory -- Write contents of memory to an srec file
dump srec value -- Write the value of an expression to an srec file
dump tekhex -- Write target code/data to a tekhex file
dump tekhex memory -- Write contents of memory to a tekhex file
dump tekhex value -- Write the value of an expression to a tekhex file
dump value -- Write the value of an expression to a raw binary file
find -- Search memory for a sequence of bytes
init-if-undefined -- Initialize a convenience variable if necessary
mem -- Define attributes for memory region or reset memory region handling to
output -- Like "print" but don't put in value history and don't print newline
print -- Print value of expression EXP
print-object -- Ask an Objective-C object to print itself
printf -- Printf "printf format string"
ptype -- Print definition of type TYPE
restore -- Restore the contents of FILE to target memory
set -- Evaluate expression EXP and assign result to variable VAR
set ada -- Prefix command for changing Ada-specfic settings
set ada trust-PAD-over-XVS -- Enable or disable an optimization trusting PAD types over XVS types
set agent -- Set debugger's willingness to use agent as a helper
set annotate -- Set annotation_level
set architecture -- Set architecture of target
set args -- Set argument list to give program being debugged when it is started
set auto-load -- Auto-loading specific settings
set auto-load gdb-scripts -- Enable or disable auto-loading of canned sequences of commands scripts
set auto-load local-gdbinit -- Enable or disable auto-loading of .gdbinit script in current directory
set auto-load safe-path -- Set the list of files and directories that are safe for auto-loading
set auto-load scripts-directory -- Set the list of directories from which to load auto-loaded scripts
set auto-solib-add -- Set autoloading of shared library symbols
set backtrace -- Set backtrace specific variables
set backtrace limit -- Set an upper bound on the number of backtrace levels
set backtrace past-entry -- Set whether backtraces should continue past the entry point of a program
set backtrace past-main -- Set whether backtraces should continue past "main"
set basenames-may-differ -- Set whether a source file may have multiple base names
set breakpoint -- Breakpoint specific settings
set breakpoint always-inserted -- Set mode for inserting breakpoints
set breakpoint auto-hw -- Set automatic usage of hardware breakpoints
set breakpoint condition-evaluation -- Set mode of breakpoint condition evaluation
set breakpoint pending -- Set debugger's behavior regarding pending breakpoints
set can-use-hw-watchpoints -- Set debugger's willingness to use watchpoint hardware
set case-sensitive -- Set case sensitivity in name search
set charset -- Set the host and target character sets
set check -- Set the status of the type/range checker
set check range -- Set range checking
set check type -- Set strict type checking
set circular-trace-buffer -- Set target's use of circular trace buffer
set coerce-float-to-double -- Set coercion of floats to doubles when calling functions
set complaints -- Set max number of complaints about incorrect symbols
set confirm -- Set whether to confirm potentially dangerous operations
set cp-abi -- Set the ABI used for inspecting C++ objects
set data-directory -- Set GDB's data directory
set dcache -- Use this command to set number of lines in dcache and line-size
set dcache line-size -- Set dcache line size in bytes (must be power of 2)
set dcache size -- Set number of dcache lines
set debug -- Generic command for setting gdb debugging flags
set debug arch -- Set architecture debugging
set debug auto-load -- Set auto-load verifications debugging
set debug check-physname -- Set cross-checking of "physname" code against demangler
set debug coff-pe-read -- Set coff PE read debugging
set debug displaced -- Set displaced stepping debugging
set debug dwarf2-die -- Set debugging of the dwarf2 DIE reader
set debug dwarf2-read -- Set debugging of the dwarf2 reader
set debug entry-values -- Set entry values and tail call frames debugging
set debug expression -- Set expression debugging
set debug frame -- Set frame debugging
set debug infrun -- Set inferior debugging
set debug jit -- Set JIT debugging
set debug notification -- Set debugging of async remote notification
set debug observer -- Set observer debugging
set debug overload -- Set debugging of C++ overloading
set debug parser -- Set parser debugging
set debug record -- Set debugging of record/replay feature
set debug remote -- Set debugging of remote protocol
set debug serial -- Set serial debugging
set debug stap-expression -- Set SystemTap expression debugging
set debug symtab-create -- Set debugging of symbol table creation
set debug target -- Set target debugging
set debug timestamp -- Set timestamping of debugging messages
set debug xml -- Set XML parser debugging
set debug-file-directory -- Set the directories where separate debug symbols are searched for
set debugevents -- Set whether to display kernel events in child process
set debugexceptions -- Set whether to display kernel exceptions in child process
set debugexec -- Set whether to display execution in child process
set debugmemory -- Set whether to display memory accesses in child process
set debugvarobj -- Set varobj debugging
set default-collect -- Set the list of expressions to collect by default
set demangle-style -- Set the current C++ demangling style
set detach-on-fork -- Set whether gdb will detach the child of a fork
set directories -- Set the search path for finding source files
set disable-randomization -- Set disabling of debuggee's virtual address space randomization
set disassemble-next-line -- Set whether to disassemble next source line or insn when execution stops
set disassembly-flavor -- Set the disassembly flavor
set disconnected-dprintf -- Set whether dprintf continues after GDB disconnects
set disconnected-tracing -- Set whether tracing continues after GDB disconnects
set displaced-stepping -- Set debugger's willingness to use displaced stepping
set dprintf-channel -- Set the channel to use for dynamic printf
set dprintf-function -- Set the function to use for dynamic printf
set dprintf-style -- Set the style of usage for dynamic printf
set editing -- Set editing of command lines as they are typed
set endian -- Set endianness of target
set environment -- Set environment variable value to give the program
set exec-direction -- Set direction of execution
set exec-done-display -- Set notification of completion for asynchronous execution commands
set extension-language -- Set mapping between filename extension and source language
set filename-display -- Set how to display filenames
set follow-exec-mode -- Set debugger response to a program call of exec
set follow-fork-mode -- Set debugger response to a program call of fork or vfork
set gnutarget -- Set the current BFD target
set height -- Set number of lines in a page for GDB output pagination
set history -- Generic command for setting command history parameters
set history expansion -- Set history expansion on command input
set history filename -- Set the filename in which to record the command history
set history save -- Set saving of the history record on exit
set history size -- Set the size of the command history
set host-charset -- Set the host character set
set inferior-tty -- Set terminal for future runs of program being debugged
set input-radix -- Set default input radix for entering numbers
set interactive-mode -- Set whether GDB's standard input is a terminal
set language -- Set the current source language
set listsize -- Set number of source lines gdb will list by default
set logging -- Set logging options
set logging file -- Set the current logfile
set logging off -- Disable logging
set logging on -- Enable logging
set logging overwrite -- Set whether logging overwrites or appends to the log file
set logging redirect -- Set the logging output mode
set max-user-call-depth -- Set the max call depth for non-python user-defined commands
set may-insert-breakpoints -- Set permission to insert breakpoints in the target
set may-insert-fast-tracepoints -- Set permission to insert fast tracepoints in the target
set may-insert-tracepoints -- Set permission to insert tracepoints in the target
set may-interrupt -- Set permission to interrupt or signal the target
set may-write-memory -- Set permission to write into target memory
set may-write-registers -- Set permission to write into registers
set mem -- Memory regions settings
set mem inaccessible-by-default -- Set handling of unknown memory regions
set multiple-symbols -- Set the debugger behavior when more than one symbol are possible matches
set new-console -- Set creation of new console when creating child process
set new-group -- Set creation of new group when creating child process
set non-stop -- Set whether gdb controls the inferior in non-stop mode
set observer -- Set whether gdb controls the inferior in observer mode
set opaque-type-resolution -- Set resolution of opaque struct/class/union types (if set before loading symbols)
set osabi -- Set OS ABI of target
set output-radix -- Set default output radix for printing of values
set overload-resolution -- Set overload resolution in evaluating C++ functions
set pagination -- Set state of GDB output pagination
set print -- Generic command for setting how things print
set print address -- Set printing of addresses
set print array -- Set prettyprinting of arrays
set print array-indexes -- Set printing of array indexes
set print asm-demangle -- Set demangling of C++/ObjC names in disassembly listings
set print demangle -- Set demangling of encoded C++/ObjC names when displaying symbols
set print elements -- Set limit on string chars or array elements to print
set print entry-values -- Set printing of function arguments at function entry
set print frame-arguments -- Set printing of non-scalar frame arguments
set print inferior-events -- Set printing of inferior events (e.g.
set print max-symbolic-offset -- Set the largest offset that will be printed in <symbol+1234> form
set print null-stop -- Set printing of char arrays to stop at first null char
set print object -- Set printing of object's derived type based on vtable info
set print pascal_static-members -- Set printing of pascal static members
set print pretty -- Set prettyprinting of structures
set print repeats -- Set threshold for repeated print elements
set print sevenbit-strings -- Set printing of 8-bit characters in strings as \nnn
set print static-members -- Set printing of C++ static members
set print symbol -- Set printing of symbol names when printing pointers
set print symbol-filename -- Set printing of source filename and line number with <symbol>
set print thread-events -- Set printing of thread events (such as thread start and exit)
set print type -- Generic command for setting how types print
show print type methods -- Set printing of methods defined in classes
show print type typedefs -- Set printing of typedefs defined in classes
set print union -- Set printing of unions interior to structures
set print vtbl -- Set printing of C++ virtual function tables
set prompt -- Set gdb's prompt
set python -- Prefix command for python preference settings
set python print-stack -- Set mode for Python stack dump on error
set radix -- Set default input and output number radices
set record -- Set record options
set record full -- Set record options
set record full insn-number-max -- Set record/replay buffer limit
set record full memory-query -- Set whether query if PREC cannot record memory change of next instruction
set record full stop-at-limit -- Set whether record/replay stops when record/replay buffer becomes full
set record function-call-history-size -- Set number of function to print in "record function-call-history"
set record instruction-history-size -- Set number of instructions to print in "record instruction-history"
set remote -- Remote protocol specific variables
set remote P-packet -- Set use of remote protocol `P' (set-register) packet
set remote TracepointSource-packet -- Set use of remote protocol `TracepointSource' (TracepointSource) packet
set remote X-packet -- Set use of remote protocol `X' (binary-download) packet
set remote Z-packet -- Set use of remote protocol `Z' packets
set remote access-watchpoint-packet -- Set use of remote protocol `Z4' (access-watchpoint) packet
set remote agent-packet -- Set use of remote protocol `QAgent' (agent) packet
set remote allow-packet -- Set use of remote protocol `QAllow' (allow) packet
set remote attach-packet -- Set use of remote protocol `vAttach' (attach) packet
set remote binary-download-packet -- Set use of remote protocol `X' (binary-download) packet
set remote breakpoint-commands-packet -- Set use of remote protocol `BreakpointCommands' (breakpoint-commands) packet
set remote conditional-breakpoints-packet -- Set use of remote protocol `ConditionalBreakpoints' (conditional-breakpoints) packet
set remote conditional-tracepoints-packet -- Set use of remote protocol `ConditionalTracepoints' (conditional-tracepoints) packet
set remote disable-btrace-packet -- Set use of remote protocol `Qbtrace:off' (disable-btrace) packet
set remote disable-randomization-packet -- Set use of remote protocol `QDisableRandomization' (disable-randomization) packet
set remote enable-btrace-packet -- Set use of remote protocol `Qbtrace:bts' (enable-btrace) packet
set remote exec-file -- Set the remote pathname for "run"
set remote fast-tracepoints-packet -- Set use of remote protocol `FastTracepoints' (fast-tracepoints) packet
set remote fetch-register-packet -- Set use of remote protocol `p' (fetch-register) packet
set remote get-thread-information-block-address-packet -- Set use of remote protocol `qGetTIBAddr' (get-thread-information-block-address) packet
set remote get-thread-local-storage-address-packet -- Set use of remote protocol `qGetTLSAddr' (get-thread-local-storage-address) packet
set remote hardware-breakpoint-limit -- Set the maximum number of target hardware breakpoints
set remote hardware-breakpoint-packet -- Set use of remote protocol `Z1' (hardware-breakpoint) packet
set remote hardware-watchpoint-length-limit -- Set the maximum length (in bytes) of a target hardware watchpoint
set remote hardware-watchpoint-limit -- Set the maximum number of target hardware watchpoints
set remote hostio-close-packet -- Set use of remote protocol `vFile:close' (hostio-close) packet
set remote hostio-open-packet -- Set use of remote protocol `vFile:open' (hostio-open) packet
set remote hostio-pread-packet -- Set use of remote protocol `vFile:pread' (hostio-pread) packet
set remote hostio-pwrite-packet -- Set use of remote protocol `vFile:pwrite' (hostio-pwrite) packet
set remote hostio-readlink-packet -- Set use of remote protocol `vFile:readlink' (hostio-readlink) packet
set remote hostio-unlink-packet -- Set use of remote protocol `vFile:unlink' (hostio-unlink) packet
set remote install-in-trace-packet -- Set use of remote protocol `InstallInTrace' (install-in-trace) packet
set remote interrupt-on-connect -- Set whether interrupt-sequence is sent to remote target when gdb connects to
set remote interrupt-sequence -- Set interrupt sequence to remote target
set remote kill-packet -- Set use of remote protocol `vKill' (kill) packet
set remote library-info-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:libraries:read' (library-info) packet
set remote library-info-svr4-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:libraries-svr4:read' (library-info-svr4) packet
set remote memory-map-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:memory-map:read' (memory-map) packet
set remote memory-read-packet-size -- Set the maximum number of bytes per memory-read packet
set remote memory-write-packet-size -- Set the maximum number of bytes per memory-write packet
set remote noack-packet -- Set use of remote protocol `QStartNoAckMode' (noack) packet
set remote osdata-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:osdata:read' (osdata) packet
set remote p-packet -- Set use of remote protocol `p' (fetch-register) packet
set remote pass-signals-packet -- Set use of remote protocol `QPassSignals' (pass-signals) packet
set remote program-signals-packet -- Set use of remote protocol `QProgramSignals' (program-signals) packet
set remote query-attached-packet -- Set use of remote protocol `qAttached' (query-attached) packet
set remote read-aux-vector-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:auxv:read' (read-aux-vector) packet
set remote read-btrace-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:btrace' (read-btrace) packet
set remote read-fdpic-loadmap-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:fdpic:read' (read-fdpic-loadmap) packet
set remote read-sdata-object-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:statictrace:read' (read-sdata-object) packet
set remote read-siginfo-object-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:siginfo:read' (read-siginfo-object) packet
set remote read-spu-object-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:spu:read' (read-spu-object) packet
set remote read-watchpoint-packet -- Set use of remote protocol `Z3' (read-watchpoint) packet
set remote reverse-continue-packet -- Set use of remote protocol `bc' (reverse-continue) packet
set remote reverse-step-packet -- Set use of remote protocol `bs' (reverse-step) packet
set remote run-packet -- Set use of remote protocol `vRun' (run) packet
set remote search-memory-packet -- Set use of remote protocol `qSearch:memory' (search-memory) packet
set remote set-register-packet -- Set use of remote protocol `P' (set-register) packet
set remote software-breakpoint-packet -- Set use of remote protocol `Z0' (software-breakpoint) packet
set remote static-tracepoints-packet -- Set use of remote protocol `StaticTracepoints' (static-tracepoints) packet
set remote supported-packets-packet -- Set use of remote protocol `qSupported' (supported-packets) packet
set remote symbol-lookup-packet -- Set use of remote protocol `qSymbol' (symbol-lookup) packet
set remote system-call-allowed -- Set if the host system(3) call is allowed for the target
set remote target-features-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:features:read' (target-features) packet
set remote threads-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:threads:read' (threads) packet
set remote trace-buffer-size-packet -- Set use of remote protocol `QTBuffer:size' (trace-buffer-size) packet
set remote traceframe-info-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:trace-frame-info:read' (traceframe-info) packet
set remote unwind-info-block-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:uib:read' (unwind-info-block) packet
set remote verbose-resume-packet -- Set use of remote protocol `vCont' (verbose-resume) packet
set remote write-siginfo-object-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:siginfo:write' (write-siginfo-object) packet
set remote write-spu-object-packet -- Set use of remote protocol `qXfer:spu:write' (write-spu-object) packet
set remote write-watchpoint-packet -- Set use of remote protocol `Z2' (write-watchpoint) packet
set remoteaddresssize -- Set the maximum size of the address (in bits) in a memory packet
set remotebaud -- Set baud rate for remote serial I/O
set remotebreak -- Set whether to send break if interrupted
set remotecache -- Set cache use for remote targets
set remotelogbase -- Set numerical base for remote session logging
set remotelogfile -- Set filename for remote session recording
set remotetimeout -- Set timeout limit to wait for target to respond
set remotewritesize -- Set the maximum number of bytes per memory write packet (deprecated)
set schedule-multiple -- Set mode for resuming threads of all processes
set scheduler-locking -- Set mode for locking scheduler during execution
set script-extension -- Set mode for script filename extension recognition
set serial -- Set default serial/parallel port configuration
set solib-absolute-prefix -- Set an alternate system root
set solib-search-path -- Set the search path for loading non-absolute shared library symbol files
set stack-cache -- Set cache use for stack access
set step-mode -- Set mode of the step operation
set stop-on-solib-events -- Set stopping for shared library events
set struct-convention -- Set the convention for returning small structs
set substitute-path -- Usage: set substitute-path FROM TO
set sysroot -- Set an alternate system root
set target-async -- Set whether gdb controls the inferior in asynchronous mode
set target-charset -- Set the target character set
set target-file-system-kind -- Set assumed file system kind for target reported file names
set target-wide-charset -- Set the target wide character set
set tcp -- TCP protocol specific variables
set tcp auto-retry -- Set auto-retry on socket connect
set tcp connect-timeout -- Set timeout limit for socket connection
set tdesc -- Set target description specific variables
set tdesc filename -- Set the file to read for an XML target description
set trace-buffer-size -- Set requested size of trace buffer
set trace-commands -- Set tracing of GDB CLI commands
set trace-notes -- Set notes string to use for current and future trace runs
set trace-stop-notes -- Set notes string to use for future tstop commands
set trace-user -- Set the user name to use for current and future trace runs
set trust-readonly-sections -- Set mode for reading from readonly sections
set unwind-on-terminating-exception -- Set unwinding of stack if std::terminate is called while in call dummy
set unwindonsignal -- Set unwinding of stack if a signal is received while in a call dummy
set use-deprecated-index-sections -- Set whether to use deprecated gdb_index sections
set variable -- Evaluate expression EXP and assign result to variable VAR
set verbose -- Set verbosity
set watchdog -- Set watchdog timer
set width -- Set number of characters where GDB should wrap lines of its output
set write -- Set writing into executable and core files
undisplay -- Cancel some expressions to be displayed when program stops
whatis -- Print data type of expression EXP
x -- Examine memory: x/FMT ADDRESS

Type "help" followed by command name for full documentation.
Type "apropos word" to search for commands related to "word".
Command name abbreviations are allowed if unambiguous.
